Transações Financeiras
======================

O projeto consiste na implementação de duas aplicações (cliente-servidor) que
**simulem o processo de uma transação financeira**.

 

### O cliente (dê um nome legal pra ele)

Deve ser uma aplicação **simples** utilizando a tecnologia que preferir. O
layout **não será avaliado**, mas a facilidade de uso da tela será.

Deve haver duas telas principais:

-   **Tela de transação**: input dos dados da transação e envio da transação
    para o servidor.

-   **Tela de consulta das transações efetuadas**: lista das transações
    efetuadas.

 

#### Catálogo de cartões virtuais

Criar um catálogo de cartões virtuais (o número que você achar razoável para
testar diferentes cenários), que estarão disponíveis quando o cliente for fazer
uma compra. Esses cartões deverão ter propriedades a mais do que o cartão
"básico" descrito abaixo.

-   A senha de cada cartão do catálogo deve estar criptografada de algum jeito

-   Com esse catálogo, a verificação da senha do cartão deve ser feita apenas
    pelo servidor.

 

### O servidor (dê um nome legal pra ele)

O servidor irá simular justamente o que a Stone é, uma **adquirente**.

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
No mundo real, uma adquirente se comunica com o banco (emissor do cartão de crédito/débito) e com a bandeira (Visa, MasterCard, American Express, etc). O servidor não precisará se preocupar com isso, apenas irá simular uma transação financeira de acordo com alguns parâmetros.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Sinta-se livre para utilizar a tecnologia que quiser, desde que cumpra os
requisitos abaixo.

O servidor deve esperar por uma transação. Assim que o cliente enviar uma
requisição (como demonstrado no esquema a seguir), o servidor deve usar
**parâmetros de validação dos dados da transação** e **parâmetros randômicos**
*(você pode usar outro parâmetro, mas documente em algum canto!)* para retornar
sucesso ou erro na transação.

 

**Códigos de retorno**

| Aprovado                 | Transação aprovada                   |
|--------------------------|--------------------------------------|
| Transação negada         | Transação negada                     |
| Saldo insuficiente       | Portador do cartão não possui saldo  |
| Valor inválido           | Mínimo de 10 centavos                |
| Cartão bloqueado         | Quando o cartão está bloqueado (dão) |
| Erro no tamanho de senha | Senha deve ter entre 4 e 6 dígitos   |
| Senha inválida           | A senha enviada é inválida           |

 

Você pode (*e deve!*) adicionar novos códigos de retorno.

 

#### Cadastro dos clientes

Deverá ser capaz de cadastrar clientes que possam passar transações no seu
servidor. O limite de crédito de cada cliente deve ser considerado.

 

### Comunicação entre cliente e servidor

A comunicação pode acontecer em **JSON ou XML**.

 

#### Autorização

![Relação cliente-servidor](./images/client-server.png)

 

#### Sondagem das transações

![Relação cliente-servidor com sonda](./images/client-server-advanced.png)

 

O modelo de dados
-----------------

O modelo descrito aqui pode (*e deve!*) ser incrementado.

 

### Card

| Propriedade    | Descrição                                                                                          |
|----------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------|
| CardholderName | Nome do portador do cartão                                                                         |
| Number         | Os números que são impressos no cartão, podendo variar entre 12 à 19 dígitos                       |
| ExpirationDate | Data de expiração do cartão                                                                        |
| CardBrand      | Bandeira do cartão                                                                                 |
| Password       | Senha do cartão                                                                                    |
| Type           | Chip ou tarja magnética                                                                            |
| HasPassword    | Se o cartão possui senha. Apenas cartões de tarja magnética podem ter essa propriedade como `True` |

 

### Transaction

| Propriedade | Descrição                                                         |
|-------------|-------------------------------------------------------------------|
| Amount      | Valor da transação                                                |
| Type        | Tipo da transação                                                 |
| Card        | Propriedades do cartão                                            |
| Number      | Número de parcelas, **se for uma transação de crédito parcelado** |

 

### O que será avaliado?

1.  Desenho e arquitetura da solução

2.  Padrões do projeto utilizados

3.  Organização, documentação e legibilidade do código

4.  Uso de biblioteca de terceiros

5.  Criatividade

6.  Testes de unidade e *mocking*

7.  Qualidade do acesso a dados

 

Instruções
----------

Ao finalizar, você pode nos mandar um link do repositório no GitHub/BitBucket ou
um arquivo ZIP com todo o código desenvolvido. É muito importante que tenha as
instruções de execução.

### Inspiração

Esse desafio foi inspirado no layout maravilhoso do projeto [hire.me feito pela
Bemobi](https://github.com/bemobi/hire.me).
